<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.1.1">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2021-12-04T14:46:24+03:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">ikovylyaev</title><subtitle>i am ivan kovylyaev. freelance ui/ux and graphic designer from saint-petersburg, russia. currently working on greentech faculty of itmo university. if you want to work with me, please contact me by one of the links below.</subtitle><entry><title type="html">5 непростительных ошибок в ваших лонгридах</title><link href="http://localhost:4000/5-errors-in-your-longreads/" rel="alternate" type="text/html" title="5 непростительных ошибок в ваших лонгридах" /><published>2021-02-22T06:00:00+03:00</published><updated>2021-02-22T06:00:00+03:00</updated><id>http://localhost:4000/longreadedrror</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/5-errors-in-your-longreads/">&lt;p&gt;Не могу сказать, что я сделал огромное количество лонгридов за свою жизнь, однако опыт в этом деле есть. Плюсом, есть конечно различные работы школьников, которые можно очень долго и интересно рассматривать.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сейчас я не буду рассказывать про текстовую составляющую лонгрида (самую все-таки важную, но все же), а рассмотрю дизайн и визуальный контент.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Рассматривать будем то, как не надо делать, приводя при этом шаги по улучшению ситуации.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для справки: лонгрид (от английского long - длинный и read - чтение; в дословном переводе долгое чтение) - формат подачи журналистских материалов вместе с визуальным контентом.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;И начнем с того, а как я собственно познакомился с таким форматом работы как лонгриды: в Екатеринбурге есть Дворец творчества Одаренность и технологии. И этот дворец занимается организацией различных конкурсов, в том числе и конкурсом mediaskills. В этом конкурсе собственно мы и участвовали в школе. За это время я сделал 5 лонгридов (&lt;a href='http://soh138.tilda.ws'&gt;http://soh138.tilda.ws&lt;/a&gt;) и рассмотрел большой объем работ других участников. И заметил, что ошибки однотипны и повторяются из работы в работу&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Ошибка 1. Цвета &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Главной ошибкой можно назвать неправильное использование цветов в своих работах. Если открыть 10 работ, то как минимум в 2 или 3 из них мы увидим использование пастельных цветов на фоне там, где их быть не должно. Реже можно увидеть примененние ярких цветов на фоне, что просто трудно себе представить.&lt;/p&gt;
&lt;img alt='пример неправильного выбора цвета подложки' src='http://blog.ikovylyaev.com/img/posts/1_1.png'&gt;
&lt;p&gt;И ответ на вопрос &quot;а почему так происходит&quot; на самом деле прост: эти работы делают школьники, которые не знают основ дизайна и цветов; либо данное решение продавливают руководители команд и другие лица&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;А выход один: использование белого и серого цветов различной градации&lt;/p&gt;
&lt;img alt='пример цветовой градации' src='http://blog.ikovylyaev.com/img/posts/1_2.png'&gt;
&lt;p&gt;Вот вам и пример палитры, основанной на 7 градация серого и 1 акцентом цвете для ссылок, выделения и так далее. При том, использование акцентного цвета не обязательно, можно использовать только серые.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;И не забывайте, что цвет является очень мощным инструментом дизайнера, и использовать его надо с умом.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Ошибка 2. Шрифты &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Вот тут я просто не понимаю некоторых людей и их выбор шрифтов. Просто. Не. Понимаю.&lt;/p&gt;
&lt;img alt='примеры хороших гарнитур' src='http://localhost:4000/img/posts/1_3.png'&gt;
&lt;p&gt;И на самом деле есть всего 5 классов шрифтов, и их можно описать следующим образом: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;	1) Sans Serif - шрифты без засечек, подходят практически под любой лонгрид. Стилистически можно отнести к работам о 21 и о второй половине 20-го века. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;	2) Serif - шрифты с засечками, подходят для работ о времени до 19 века включительно, либо для работ на тему книг и писателей. Хороших гарнитур не так много, но они имеются&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;	3) Mono - моноширинные шрифты, то есть все буквы занимают одно и тоже пространство. Подходят для работ о первой половине 20-го века, либо как акцентный шрифт в работах про it и программистов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;	4) Handwrite - рукописные шрифты. Только заголовки. Все. Этими шрифтами невозможно писать большие объем текста, они акцентные&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;	5) Display - декоративные шрифты. Применяются по аналогии с handwrite шрифтами&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Посмотрев на классификацию шрифтов, можно определиться с семейством. А с выбором поможет Tilda, где мы и делали лонгриды, или google fonts.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Помимо неправильно выбора к данной ошибке можно отнести также использование Caps Lockа в своих работах. Когда вы набираете текст заглавным набором, вы создаете у читателя ощущение того, что на него кричат. А это в журналисткой работе недопустимо.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Шрифты также являются супер важным инструментом дизайнера, их нужно применять с умом.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Ошибка 3. Верстка &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Тут на самом деле просто: У всей работы должна быть единая сетка, а если и есть отклонения, то они должны быть также едиными по всей работе. Так, если вы выбрали 10 колонок в Tilde для своей работы в первом блоке, то так и должно продолжаться дальше. Ошибка не столь страшная, он и не приятная для знающих людей
&lt;h2&gt;Ошибка 4. Блоки &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;А вот тут уже сложнее, ведь это заметит большая часть посетителей, чем для предыдущей ошибки. И самый простой способ избавиться от ошибки - смотреть на описания блоков и на их категорию.&lt;/p&gt;
&lt;img alt='пример неправильного использований блока' src='http://blog.ikovylyaev.com/img/posts/1_4.png'&gt;
&lt;p&gt;И да, я не рекомендую особо менять штатные блоки tilda, и особенно играться с zero block если вы не понимаете в дизайне, иначе вы допустите большое количество ошибок и тем самым оттолкнете своего читателя&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Ошибка 5. Медиа &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Отойдем немного от дизайна и перейдем к медиа-контенту. Сюда можно отнести фото, видео, аудио, иллюстрации и так далее. И обычно не все так хорошо с этой частью у большинства школьных лонгридов: или сжатые фото, или убитый звук в видео и аудио, или  ужасная картинка в видео, или все это вместе. И тут у случайного читателя сразу отпадает желание читать дальше ваш материал. Скажем больше, лонгрид отличается от статьи не только объемом текста в нем, но и присутствием большого количества медиа-контента, вписанного в работу. И без него это будет уже не лонгрид, а обычная статья или запись в блоге. А мы не хотим допустить этого. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;И да, я понимаю, что не всегда можно сделать хорошего качества материал простым оборудованием на каком-либо мероприятии. Но ведь мы не всегда пишем про мероприятия, мы пишем и про какие-то обычные, ежедневные материалы, и вот тут уже можно постараться снять материал получше, чтобы читателю было приятно на это смотреть и ваш показатель удержания рос вверх&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; А что в итоге? &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;А в итоге можно сказать следующее: перечисленные мною ошибки относятся только к визуальной составляющей лонгридов, но они способны оттолкнуть вашего возможного читателя. Если же вы заметили эти ошибки в вашей работе, &lt;strike&gt;срочно зовите экзорциста изгонять бесов(или Михалкова)&lt;/strike&gt; попытайтесь их исправить, а если не получится, посоветуйтесь с более опытными людьми, тогда у вас будет все хорошо и ваши показатели будут расти вверх&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="web" /><summary type="html">Не могу сказать, что я сделал огромное количество лонгридов за свою жизнь, однако опыт в этом деле есть. Плюсом, есть конечно различные работы школьников, которые можно очень долго и интересно рассматривать. Сейчас я не буду рассказывать про текстовую составляющую лонгрида (самую все-таки важную, но все же), а рассмотрю дизайн и визуальный контент. Рассматривать будем то, как не надо делать, приводя при этом шаги по улучшению ситуации. Для справки: лонгрид (от английского long - длинный и read - чтение; в дословном переводе долгое чтение) - формат подачи журналистских материалов вместе с визуальным контентом. И начнем с того, а как я собственно познакомился с таким форматом работы как лонгриды: в Екатеринбурге есть Дворец творчества Одаренность и технологии. И этот дворец занимается организацией различных конкурсов, в том числе и конкурсом mediaskills. В этом конкурсе собственно мы и участвовали в школе. За это время я сделал 5 лонгридов (http://soh138.tilda.ws) и рассмотрел большой объем работ других участников. И заметил, что ошибки однотипны и повторяются из работы в работу Ошибка 1. Цвета Главной ошибкой можно назвать неправильное использование цветов в своих работах. Если открыть 10 работ, то как минимум в 2 или 3 из них мы увидим использование пастельных цветов на фоне там, где их быть не должно. Реже можно увидеть примененние ярких цветов на фоне, что просто трудно себе представить. И ответ на вопрос &quot;а почему так происходит&quot; на самом деле прост: эти работы делают школьники, которые не знают основ дизайна и цветов; либо данное решение продавливают руководители команд и другие лица А выход один: использование белого и серого цветов различной градации Вот вам и пример палитры, основанной на 7 градация серого и 1 акцентом цвете для ссылок, выделения и так далее. При том, использование акцентного цвета не обязательно, можно использовать только серые. И не забывайте, что цвет является очень мощным инструментом дизайнера, и использовать его надо с умом. Ошибка 2. Шрифты Вот тут я просто не понимаю некоторых людей и их выбор шрифтов. Просто. Не. Понимаю. И на самом деле есть всего 5 классов шрифтов, и их можно описать следующим образом: 1) Sans Serif - шрифты без засечек, подходят практически под любой лонгрид. Стилистически можно отнести к работам о 21 и о второй половине 20-го века. 2) Serif - шрифты с засечками, подходят для работ о времени до 19 века включительно, либо для работ на тему книг и писателей. Хороших гарнитур не так много, но они имеются 3) Mono - моноширинные шрифты, то есть все буквы занимают одно и тоже пространство. Подходят для работ о первой половине 20-го века, либо как акцентный шрифт в работах про it и программистов. 4) Handwrite - рукописные шрифты. Только заголовки. Все. Этими шрифтами невозможно писать большие объем текста, они акцентные 5) Display - декоративные шрифты. Применяются по аналогии с handwrite шрифтами Посмотрев на классификацию шрифтов, можно определиться с семейством. А с выбором поможет Tilda, где мы и делали лонгриды, или google fonts. Помимо неправильно выбора к данной ошибке можно отнести также использование Caps Lockа в своих работах. Когда вы набираете текст заглавным набором, вы создаете у читателя ощущение того, что на него кричат. А это в журналисткой работе недопустимо. Шрифты также являются супер важным инструментом дизайнера, их нужно применять с умом. Ошибка 3. Верстка Тут на самом деле просто: У всей работы должна быть единая сетка, а если и есть отклонения, то они должны быть также едиными по всей работе. Так, если вы выбрали 10 колонок в Tilde для своей работы в первом блоке, то так и должно продолжаться дальше. Ошибка не столь страшная, он и не приятная для знающих людей Ошибка 4. Блоки А вот тут уже сложнее, ведь это заметит большая часть посетителей, чем для предыдущей ошибки. И самый простой способ избавиться от ошибки - смотреть на описания блоков и на их категорию. И да, я не рекомендую особо менять штатные блоки tilda, и особенно играться с zero block если вы не понимаете в дизайне, иначе вы допустите большое количество ошибок и тем самым оттолкнете своего читателя Ошибка 5. Медиа Отойдем немного от дизайна и перейдем к медиа-контенту. Сюда можно отнести фото, видео, аудио, иллюстрации и так далее. И обычно не все так хорошо с этой частью у большинства школьных лонгридов: или сжатые фото, или убитый звук в видео и аудио, или ужасная картинка в видео, или все это вместе. И тут у случайного читателя сразу отпадает желание читать дальше ваш материал. Скажем больше, лонгрид отличается от статьи не только объемом текста в нем, но и присутствием большого количества медиа-контента, вписанного в работу. И без него это будет уже не лонгрид, а обычная статья или запись в блоге. А мы не хотим допустить этого. И да, я понимаю, что не всегда можно сделать хорошего качества материал простым оборудованием на каком-либо мероприятии. Но ведь мы не всегда пишем про мероприятия, мы пишем и про какие-то обычные, ежедневные материалы, и вот тут уже можно постараться снять материал получше, чтобы читателю было приятно на это смотреть и ваш показатель удержания рос вверх А что в итоге? А в итоге можно сказать следующее: перечисленные мною ошибки относятся только к визуальной составляющей лонгридов, но они способны оттолкнуть вашего возможного читателя. Если же вы заметили эти ошибки в вашей работе, срочно зовите экзорциста изгонять бесов(или Михалкова) попытайтесь их исправить, а если не получится, посоветуйтесь с более опытными людьми, тогда у вас будет все хорошо и ваши показатели будут расти вверх</summary></entry></feed>